---
layout: post
title: "Android之折叠列表ExpandableListView"
date: 2017-03-15 23:49:00 +0800
categories: jekyll update
tags: Android
excerpt: 腾讯QQ我们都不陌生，但是QQ列表的好友分组是怎么弄的呢？本篇文章就来说一说折叠列表的事儿。
---

#### android:groupIndicator用来设置组列表项的图标，默认一个三角线，这里我们设置为'@null',然后自定义显示图标。
#### activity_main.xml
    <?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
    <LinearLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
        xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
        android:id="@+id/activity_main"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:orientation="vertical"
        tools:context="com.example.cheng.myapplication.MainActivity">

        <ExpandableListView
            android:id="@+id/elv"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:groupIndicator="@null" />

    </LinearLayout>

#### MainActivity.java
    package com.example.cheng.myapplication;

    import android.support.v7.app.AppCompatActivity;
    import android.os.Bundle;
    import android.view.Gravity;
    import android.view.View;
    import android.view.ViewGroup;
    import android.widget.AbsListView;
    import android.widget.BaseExpandableListAdapter;
    import android.widget.ExpandableListAdapter;
    import android.widget.ExpandableListView;
    import android.widget.ImageView;
    import android.widget.LinearLayout;
    import android.widget.TextView;
    import android.widget.Toast;

    public class MainActivity extends AppCompatActivity {

        private ExpandableListView elv;
        private ImageView imageView;
        @Override
        protected void onCreate(Bundle savedInstanceState) {
            super.onCreate(savedInstanceState);
            setContentView(R.layout.activity_main);

            //创建BaseExpandableListAdapter对象
            ExpandableListAdapter ela=new BaseExpandableListAdapter() {
                private String[] groupTypes=new String[]{"歌手","演员","作家"};
                private String[][]  groups=new String[][]{
                        {"陈奕迅","周杰伦","李玟"},
                        {"刘诗诗","唐嫣","张国立","沙溢"},
                        {"大冰","席慕蓉","张嘉佳"}
                };

                @Override
                public int getGroupCount() {//返回包含的组列表项的数量
                    return groupTypes.length;
                }

                @Override
                public int getChildrenCount(int groupPosition) {//返回特定组所包含的子列表项的数量
                    return groups[groupPosition].length;
                }

                @Override
                public Object getGroup(int groupPosition) {  //获取指定组位置处的组数据
                    return groupTypes[groupPosition];
                }

                @Override
                public Object getChild(int groupPosition, int childPosition) {
                    return groups[groupPosition][childPosition];
                }

                @Override
                public long getGroupId(int groupPosition) {
                    return groupPosition;
                }

                @Override
                public long getChildId(int groupPosition, int childPosition) {
                    return childPosition;
                }

                @Override
                public boolean hasStableIds() {
                    return true;
                }

                private TextView getTextView(){
                    AbsListView.LayoutParams lp=new AbsListView.LayoutParams(ViewGroup.LayoutParams.MATCH_PARENT,64);
                    TextView textView=new TextView(MainActivity.this);
                    textView.setLayoutParams(lp);
                    textView.setGravity(Gravity.CENTER_VERTICAL|Gravity.LEFT);
                    textView.setPadding(36,0,0,0);
                    textView.setTextSize(20);
                    return textView;
                }

                //设置每个组选项的外观
                @Override
                public View getGroupView(int groupPosition, boolean isExpanded, View convertView, ViewGroup parent) {//返回的View对象将作为组列表项
                    LinearLayout ll=new LinearLayout(MainActivity.this);
                    ll.setOrientation(LinearLayout.HORIZONTAL);
                    imageView=new ImageView(MainActivity.this);
                    if(isExpanded){//判断选项组状态是否是打开
                        imageView.setImageResource(R.drawable.triangle1);
                    }else{
                        imageView.setImageResource(R.drawable.triangle0);
                    }
                    ll.addView(imageView);
                    TextView textView=getTextView();
                    textView.setText(getGroup(groupPosition).toString());
                    ll.addView(textView);
                    return ll;
                }
                //设置每个子选项的外观
                @Override
                public View getChildView(int groupPosition, int childPosition, boolean isLastChild, View convertView, ViewGroup parent) {//返回的View对象将作为特定组、特定位置的子列表项
                    TextView textView=getTextView();
                    textView.setText(getChild(groupPosition, childPosition).toString());
                    return textView;
                }

                @Override
                public boolean isChildSelectable(int groupPosition, int childPosition) {
                    return true;
                }
            };

            elv=(ExpandableListView)findViewById(R.id.elv);
            elv.setAdapter(ela);

            //为子列表设置点击监听
            elv.setOnChildClickListener(new ExpandableListView.OnChildClickListener() {
                @Override
                public boolean onChildClick(ExpandableListView parent, View v, int groupPosition, int childPosition, long id) {
                    String str=groupPosition+"-"+childPosition+"被点击";
                    Toast.makeText(MainActivity.this,str,Toast.LENGTH_SHORT).show();
                    return false;
                }
            });
        }
    }


#### 效果如图
![](../img/elv.gif)

#### 代码分享
#### 链接：[百度云盘](http://pan.baidu.com/s/1bph95d9) 密码：k5f7
